# Générer des urls

Vous savez donc déjà que le router sert à retrouver des routes sur base d'une requête et le plus souvent de l'url de cette requête.

Ce n'est pas sa seule fonctionnalité. En effet, il peut aussi écrire des url sur base d'un nom de route et d'éventuels paramètres. On peut l'utiliser depuis un controller, ou depuis une vue (pour faire le `href` d'un `<a>` par exemple).


```
// Depuis un controller qui étend AbstractController par exemple
// Je vous invite à aller voir ce qu'il se passe dans cette fameuse function generateUrl
$this->generateUrl('le_nom_de_ma_route', [ 'id' => 1, 'autre_param' => 'bar' ]);
``` 


```
{# Depuis une vue #}

<a href="{{ url('le_nom_de_ma_route', {'id': 1, 'autre_param': 'bar' })">Click here</a>
``` 
